9.6 Практическая работа
Цель задания 
Отработать на практике использование Ansible для конфигурирования серверов, разворачивания и запуска ReactJS-приложения на удалённых виртуальных серверах в AWS, запущенных при помощи Terraform. Такой подход часто встречается в DevOps-практиках для обеспечения идемпотентности при разворачивании инфраструктуры и окружения.



Что нужно сделать
Создание и настройка инфраструктуры для разворачивания ReactJS-приложения 

Возьмите код из репозитория.
Разверните инфраструктуру при помощи Terraform.
В папке ansible создайте файл hosts и добавьте две группы: nginx_servers и reactjs_servers.
Для группы nginx_servers добавьте два инстанса: nginx_1 и nginx_2, определите для них IP-адреса, пользователя ubuntu и укажите ключ, с которым можно подключиться к хостам. IP-адреса можно найти, например, при помощи команды: 
aws ec2 describe-instances --region us-east-1  --filters Name=tag:Name,Values="Nginx Server in Auto Scalling Group" --query 'Reservations[*].Instances[].PublicIpAddress'

Для группы reactjs_servers также определите настройки подключения, IP-адрес можно взять из вывода скрипта Terraform:
my_web_site_ip = "xxx.xxx.xxx.xxx"


Создание плейбука для разворачивания ReactJS-приложения 

Создайте файл reactjs_playbook.yml.
Добавьте три элемента списка плея:
---
- hosts: 
  vars:
  tasks:
Для элемента hosts определите группу, для которой необходимо запустить разворачивание ReactJS-приложения.
В переменных определите переменную project_path папки, в которую будет загружаться приложение, а также repository со ссылкой на ваш репозиторий, где лежит skillbox-deploy-blue-green.
Для элемента tasks определите следующие задачи:
Скачайте APT GPG key при помощи директивы apt_key из https://dl.yarnpkg.com/debian/pubkey.gpg.
Создайте файл /etc/apt/sources.list.d/yarn.list, в котором будет лежать ссылка для установки YARN из пакетного менеджера APT. В роли владельца укажите root, права на файл установите 0644.
В созданный файл yarn.list добавьте строку 'deb http://dl.yarnpkg.com/debian/ stable main' при помощи модуля lineinfile.
Обновите APT-кеш.
При помощи модуля apt установите пакеты yarn, npm и nodejs в цикле loop.
Определите переменную release_path, куда будет скачиваться репозиторий с ReactJS-приложением, при помощи модуля set_fact и дайте ей значение "{{ project_path }}/releases/{{ lookup('pipe','date +%Y%m%d%H%M%S') }}"
При помощи модуля file рекурсивно создайте папку для папки проекта,  которая определена в переменной плейбука project_path.
Так же рекурсивно создайте папку, которая задана в переменной  release_path.
Склонируйте репозиторий при помощи модуля git в папку release_path.
При помощи модуля replace измените текст в файле "{{ release_path }}/src/App.js" 'Test of revert' на внутренний IP-адрес хоста, используя fact-переменную ansible_default_ipv4.address.
При помощи модуля npm установите глобально приложение pm2.
Запустите при помощи yarn установку пакетов, которые определены в package.json.
Добавьте команду для запуска ReactJS-приложения "pm2 --name ReactJS start npm -- start", не забудьте определить переменную окружения PORT: 80 (которая ей нужна для старта), а также папку release_path, откуда запускается приложение. 
Далее запустите плейбук и убедитесь в браузере, что ReactJS-приложение запустилось и работает.


Создание плейбука для настройки Nginx для проксирования запросов от балансировщика нагрузки к серверу приложения ReactJS

Создайте плейбук nginx.yml.
Определите три необходимых элемента списка плея.
В роли группы хостов для запуска плейбука используйте nginx_servers.
На хостах, которые будут использовать для проксирования, уже установлен Nginx и определён дефолтный сервер в файле /etc/nginx/sites-enabled/default. Создайте pre_task для его удаления.
Создайте handler reload nginx, который перезагружает сервис nginx. 
Определите переменную reactjs_host_ip и положите в неё внутренний IP-адрес хоста, на котором развёрнуто приложение ReactJS, а также reactjs_host_port с портом, на котором оно работает.
Создайте темплейт nginx.conf.j2 с содержимым ниже, который будете использовать далее:
server {
    listen 80 default_server;
    server_name _;
    location / {
        proxy_pass http://{{ reactjs_host_ip }}:{{ reactjs_host_port }};
        proxy_set_header X-Forwarded-Host $host;
        proxy_set_header X-Forwarded-Server $host;
        proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
    }

}
Добавьте в плейбук задачу, которая при помощи модуля template создаст на целевом сервере в папке /etc/nginx/sites-enabled/ файл nginx.conf, который рендерится из темплейта, созданного выше. Владельцем файла должен быть пользователь root, права на файл определить в 0644. После выполнения этой задачи добавьте перезагрузку службу Nginx (желательно с помощью хендлера).
Запустите плейбук. 
Проверьте, что ReactJS-приложение доступно по DNS имени созданного балансировщика.


Что оценивается
Развёрнутое ReactJS-приложение на отдельном инстансе. 
Сконфигурированные Nginx-серверы для проксирования запросов от балансировщика к серверу приложения.
Есть код с плейбуками в репозитории.




Задание со звёздочкой


Цель задания 
Отработать на практике использование Ansible-ролей для конфигурирования серверов, разворачивания и запуска ReactJS-приложения на удалённых виртуальных серверах в AWS, запущенных при помощи Terraform. 



Что нужно сделать
Настройка Nginx-серверов и разворачивание ReactJS при помощи Ansible-ролей

При помощи ansible-galaxy создайте две роли: nginx и reactapp.
Перепишите имеющиеся плейбуки в эти роли. 
Для роли reactapp разделите установку необходимых приложений и настройки для деплоймента/запуска ReactJS-приложения на разные файлы. 
Добавьте их в основной файл с задачами при помощи директивы include. 
Для установки приложений используйте цикл loop. Список для установки приложений выделите в переменную packages. 
Эту переменную, а также project_path и repository добавьте в переменные роли по умолчанию.
Создайте единый плейбук для Nginx и ReactJS, при этом первым должен быть плей с ReactJS-приложением. 
Переопределите reactjs_host_ip, чтобы значение для внутреннего IP инстанса, где развёрнут ReactJS, бралось из Ansible magic переменной  hostvars.reactjs_1.ansible_default_ipv4.address.
Добейтесь идемпотентности ролей. Не бойтесь использовать ignore_errors: yes.


Что оценивается
Есть код с ролями в репозитории.
Есть плейбук, который объединяет запуск обеих ролей.
Трафик поступает от балансировщика к Nginx и далее к приложению.


Как отправить задание на проверку
Создайте в вашем GitLab проект module_08 и запушьте туда полученный код. 

Пришлите скриншот c запущенным приложением, доступным по DNS-имени балансировщика, и ссылку на репозиторий через форму для сдачи домашнего задания. Не забудьте удалить созданные ресурсы после того, как у вас приняли домашнее задание, при помощи terraform destroy.